<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
   <title>南思胡同</title>
   <link href="http://huangxc.com" rel="self" type="application/atom+xml"/>
   <link href="http://huangxc.com" rel="alternate" type="text/html" />
   <updated>2013-08-24T14:05:46+08:00</updated>
   <id>http://huangxc.com</id>
   <author>
     <name>Narsi</name>
     <email></email>
   </author>

   
   <entry>
     <title>远方</title>
     <link href="http://beiyuu.com/2013/to-you.html"/>
     <updated>2013-07-07T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://beiyuu.com/2013/to-you</id>
     <content type="html">&lt;p&gt;那日你说要去远方，我默然点头，送你一个拥抱，算作道别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本将天涯两边，近不如远，还可以多些借口来矫情怀念。但真到分别，又止不住悔恨道别太匆匆，止不住懊恼远方太遥远。来不及讲的那些话，就把它们跟流走的时光一起，藏进回忆里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽没能够陪君醉笑三千场，也不曾话离觞。倒是说不上遗憾，嘴上借口着总得有人醒着，才能找到回去的路，私心却是想多保留些清醒的记忆，毕竟要离别的日子太长，得用多一点的回忆来填满。因此能记得每次醉时的糗样，没心没肺的笑，没谱没调的歌，若干年后回望，定能算作年少狷狂的黑历史。其实也不用若干年后，现在回头看，几年时光里，跑偏的日子也着实不少，但却不觉羞赧，有人陪着疯癫的美好光景，往后怕真是再难以预见，所以别人眼中的黑历史，往往却是自己最珍爱的旧时光。但愿你也还会记得，那些土气的绰号，放肆的玩笑，和知心的话，记得某次游戏打闹言笑晏晏，记得某次通宵唱歌声嘶力竭，记得某次畅饮醉酒胡话连篇，记得彼此相伴的青春流年。一起笑过的人太多，一起哭过的人很少，很庆幸过去种种的机缘巧合阴差阳错，才能和笑过哭过的人相识相知，那些又愣又傻的过去想来任谁也不愿承认，但也任谁都不愿意忘记。既然注定没有知书达理的命，不如破罐破摔，一谐到底，一起二过那些年，一起笑着致青春。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也期盼着何当共剪西窗烛，彼时再诉衷肠。只是你我都换了模样，不知是否还能笑谈一如往常。往后的日子里，会有谁在身边笑话你的口误？谁跟你在半夜压马路？谁听你讲光阴的故事？谁陪你唱啊多么痛的领悟？总会有新的朋友，就像当初相识那样，把过去再走马灯似的演一遍，但在不同的地点与不同的伙伴，想必也会有不一样的体验。唯要记得过得精彩，到时，听你讲讲新的人生新的见识，也能算是一种慰藉，弥补一别多年的遗憾。还要学着依靠自己，到时，别再依旧青涩懵懂，尝尝你亲自料理的美味佳肴，和着几年成长与体验的滋味，算作相见的礼物。你说未来没有定数，只能看个大概，我说着认同却不想承认，因为那意味着也许后会无期。你也知道我总是这样，时常一句带过心里却一直重复，时常却又啰啰嗦嗦惹人心烦，不知以后你会不会也偶有想念那些耳边恼人的窸窣，如果有，我倒更宁愿你把那当作我的挂念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遥远的路程昨日的梦，以及已远去的笑声，再次见面的我们又会经历多少路程。人生路上就此别过，希望下个路口再相逢，能一起走完剩下的旅途。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好了不再说了，真是想念过去一起经历的那些日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朋友，珍重万千。&lt;/p&gt;</content>
   </entry>
   
   <entry>
     <title>陈小姐</title>
     <link href="http://beiyuu.com/2013/Miss-Chen.html"/>
     <updated>2013-04-26T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://beiyuu.com/2013/Miss-Chen</id>
     <content type="html">&lt;p&gt;陈小姐二十二岁，开心时笑起来特美，仿佛能让人忘掉忧愁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他跟我诉苦，说思念陈小姐，希望留下点什么纪念，却总也找不到合适的寄托。于是便跟我讲述了他们的故事。故事很短，记下来算作一种慰藉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和陈小姐的相遇十分机缘，他开玩笑说这是上辈子未尽的缘分，陈小姐也不反驳，只露出另一种醉人的微笑给予回应。一个月前的闲闷午后，他出门散心，偏半路遭遇变天，骤袭的暴雨把他推进一家饮品店暂避。一时半刻雨却不见小，实在无聊他便环顾起周围的环境来：二十来平米的小店，算上老板和自己一共四人，一个是坐在店最里头埋头敲键盘的西装白领男，剩下一个坐靠窗边摆弄手机的便是陈小姐了。他说他会永远记得那个在上海的下午，因为整个故事就像那天的天气的一样：当人还在沉浸在难得的温暖阳光中时，却被骤雨袭来浇灭一切，然后又忽地消失，仿佛什么都未曾发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他也是个怪人。陌生人前总爱撑出一股文艺范儿：黑框眼镜、水洗牛仔裤、格子衬衫标配，搭配着半醉半醒的惺忪的眼神。可熟识的朋友都知道他骨子里其实是个闷骚的人，而且带点神经质，总幻想些七七八八的奇怪东西，比如生命的意义、宇宙的起源之类。他这样的「文艺青年」一般都特敏感，有时敏感得过了头，看见有烟就觉得发生了火灾——所以他也不抽烟。因此大家也时不时都觉得这人特事儿，屁大点事都要闹翻天。大概也是因为这种另类的不安分，才惊起了他后来生活中的小波澜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他跟我描述第一眼看到陈小姐时的情形，两个字就可以概括：心动。当然这是我归结的，他讲了一大堆肉麻的废话来形容，大约都是什么似曾相识、梦中人，什么感到温暖、熟悉的味道之类，我说你当她是加多宝呢。说白了就是长得好看，我戏谑他说你看到哪个美女都是熟悉的味道，他却一脸正经地反驳，说这次是说真的。我看过陈小姐的照片，鹅蛋脸殷桃嘴，留着可爱的齐刘海，笑起来水灵的眼里还跳动着光芒，给人一种落落大方、温柔恬静又不失几分俏皮可爱的印象。大概是个男人都会对这样的女人心动，但照片里的她却总与故事里的陈小姐对不上号，照片里的她没那么多忧伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相识的剧情很俗套，却也顺理成章：他去搭讪，闲聊几番后互相添加了微信，至于手机号，他留给了陈小姐，陈小姐却只说等她电话。一切的开始都似曾相识，总是很美好，那种春风化雨的感觉，就仿佛爱情真的光临了一样。他说现在想想就觉得伤感，不知道以后还会不会有这种温暖的感觉。说这话时我能看到他眼里的点点泛光，本想嘲笑他的矫情，开口却只是心酸。感情这东西就是这么可怕，再坚强的人也会被它轻易降服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说陈小姐微信上留着着这样一句歌词：「爱上一匹野马，可我家里没有草原。」我笑说怪不得你迷上她，原来也是个文艺青年，他摇头，像在喃喃自语：「我没办法束缚她。」我不知该怎么接话，就由思绪跟着他们一起飘去，去看他没法带给她的那片草原。我回过神质问他：「你到底为什么喜欢人家？除了长得漂亮。」他竟倒不屑起来：「我不在乎她的外表。」我在心里默默呸了一声听他继续说：「你也知道我这人就相信缘分。跟她聊天的时候情话收都收不住，连自己都觉得肉麻。我跟她说我觉得遇见你我才完整。你瞧这是我平时说的话吗？」原谅我的词穷，转述不出他的那种深情，深情到让肉麻的情话听起来都那么自然。我相信他是动了真情，虽然他平日总一副靠不住的呆样，但沾着感情的事就立马一副圣人脸，让他因为一个人而这么揪心还真是难得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他跟我讲后来的情形，我总觉得一切太莫名其妙。不到一个月他们就掰了，说是掰了也不合适，是陈小姐就这么消失了，从他的世界里，毫无征兆地突然消失了。他说那晚他俩聊到了未来，他是个理想主义的人，爱把一切未知都畅想得很美好，他说要带她去游乐场，还要带她周游世界。陈小姐很开心，开心到说要给他写情书，开心到放下矜持跟他一起畅想未来。本以为生活就此走上正轨，然而转折却来得如此快，故事竟就在这里戛然而止。没等到周游世界，没等到游乐场，甚至没等到手牵手一起压马路，他就被丢在只剩回忆的荒原里一个人寻觅，却始终再也找不到另一个身影。「她说的最后两个字是晚安。我倒真希望她说的是再见，起码给我留个念想。」说这话时他很平静，像在讲述二十年前的童年往事一样，竟听不出半点感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那晚之后他再也没联系上过陈小姐。第二天一早醒来他照例给陈小姐发了微信，可是却显示对方拒收，他先是一愣，以为程序出了问题，又试了几次后才感到一丝不安，然后是惊讶，再到怀疑到焦急到愤怒再到绝望，反复了几十次甚至重装软件重启手机后他才肯醒悟，这是陈小姐要离开了。我也始终怀疑着这结局，也许是他们之前积累了什么矛盾，或者他触碰到了陈小姐的什么底线，他没再告诉我更多。只是从他眼里，能看到无尽的遗憾和惋惜。之后他也有想尽办法去寻找陈小姐：在相遇的那条街守候了三天，从城市的这一头坐车绕到另一头，翻遍他所知道的陈小姐的所有社交网络……却总也寻不到哪怕是一个相似的背影、一点有用的信息。他后来说陈小姐或许出国了，因为她曾说过会去美国，最糟糕的状况是出了什么灾祸，他甚至有好几天都紧张兮兮地查阅上海的每一条新闻看是否有什么事故发生。终究还是一无所获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「她大概找到了她的草原。」感叹完这句，最后他也走了，说是要离开上海，他说在这个城市遇到陈小姐已经花光了他所有运气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不知道这样的「感情」算什么，更无法体会对他或她造成的影响，也许他们都无所谓，彼此并没有多少切实的付出，要说付出，大概只有那些义无反顾不计后果的感情宣泄。理性地想想也许他们在一起也不会有好的结局：陈小姐大家闺秀，家境殷实不愁前途，他却还在茫然无知中找寻未来；陈小姐太多忧伤，也许是以前的感情让她不再敢轻易付出，他却一腔热血只想挥霍青春。他们太不相似，也许因此才互相吸引，可陈小姐终究是个理智的人。他曾说陈小姐总觉得自己会还不起他付出的那些感情——他们真的不属于同一个世界。到头来一切都是幻想。他说他不会责怪陈小姐，割开他们的是现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，他有他的故事，陈小姐也有陈小姐的过往，落花流水，注定只能相伴一程。只是他们又都在彼此的生活里，悄悄刻下了自己的名字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说他最终没得到陈小姐，是自己没福分，也不敢再奢望。但我猜，他还在等着陈小姐，等着一通电话、一条短信，又或是等着她和她说过要寄出的那封情书。&lt;/p&gt;</content>
   </entry>
   
   <entry>
     <title>李美丽</title>
     <link href="http://beiyuu.com/2013/li.html"/>
     <updated>2013-04-19T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://beiyuu.com/2013/li</id>
     <content type="html">&lt;p&gt;故事是听C君讲的，当然他也说是从别处听来，至于故事的源头怕已无从考究，也许起初只是一个玩笑。流言蜚语大抵如此，抓住一个线头，便越扯越远，几番润色后，玩笑也成了栩栩如生的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事讲的是一对姐妹，姐姐李美丽大妹妹李聪明三岁。说是姐姐出生时，她爸老李还没想好孩子的名字，直到见着巴掌大的小宝贝美丽可爱——其实初生儿都皱巴巴一团哪里谈得上美丽，可老李满心欢喜就觉得这小东西漂亮，于是一拍脑门，「就叫李美丽了！」后来李美丽老爱跟别人讲这段轶事，她说很有趣——这都是后话。大约两岁时，老李察觉到李美丽有些异样，不是面子上的——那时李美丽可真算是标致美丽，怎么看都是美人胚子；异样在里子上——有些傻气！不会走路不提，连话也不说，起先以为是哑，可偶尔饿极了又会轻声叫唤，平时老呆呆傻傻不说不动，除了一直眨巴那双透亮的大眼睛。医生也看过，说脑子没问题，老李只得叹息得了个笨女儿。李美丽三岁那年，妹妹李聪明出生了，不同于美丽，李聪明这名字打老李媳妇怀孕起老李就给想好了，不论男女，一定要聪明！李聪明倒也不负重望，比姐姐开窍早，打小鬼机灵！但比起姐姐，李聪明却显得没那么漂亮，尤其是眼睛，没神儿。因此老李偶尔还会叹息，姐妹俩怎么偏偏就好处分了两头，都不得圆满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李美丽到了六岁左右。是该上小学的年纪，不像其他小孩哭着喊着死活不去学校，也没谁凶她诱她，送去学校就乖乖呆那儿。开学一周后，老李向学校老师了解情况，老师说李美丽是小朋友中最聪明的一个，听话、学东西快，特别招人喜爱。老李总算安心，丫头可算开窍了！可反倒是李聪明，越发不听指挥，抓着什么都爱往嘴里放，不好吃或嚼不动就使劲哭，搞得老李不得不把家里东西都垒高了放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李聪明长到五岁时，跟姐姐截然相反，好容易哄去了学前班，却是一天在教室哭哭闹闹不得安宁，老李好气又好笑，给李聪明起了个小名叫李折腾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日子原本也风平浪静地过着，三年又五年，五年再十年，要说有些意外的，大概就是李美丽并没有长成大美人，却越长越像老李——国字脸、大额头，只有那双眼睛还如小时一般明亮动人；反倒是妹妹李聪明，越发标致起来，个头业已经超过姐姐，邻里都说跟老李媳妇年轻时一个模样，高挑貌美！但就在李美丽读高三那年，家中出了变故，老李查出了肺癌，工作是没法继续了，不但如此，看病治疗还花去了家里几乎全部积蓄，眼看美满幸福的小康一家一下就掉到了温饱难续的境地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到李美丽高考结束，老李病情也既没好转也没恶化，好消息是李美丽的高考成绩是当年的全市理科第五名，要说上个名牌大学是妥妥当当的。可李美丽有自己的心思，她随意填写了一个市内普通大学的志愿，跟老李说的是好在家照顾老两口和妹妹，其实她压根就没打算去上大学，妹妹还得念书，家里又没了经济来源，她觉得自己得肩负起一些责任来。直到开学半学期后，老李才知道实情，那时李美丽已经在外打零工有些时日了，洗盘子、当家教一时间兼着好几份工，不仅没再向家里讨一分钱还时不时给家里补给些，就说是申请的学校补助。知道真相的老李给气个半死，当时就被送去急诊，好在抢救了回来，吓得李美丽守在医院哭了大半天。待大家都平静下来后，李美丽才把自己想法第一次跟爸妈老老实实袒露了：妹妹才刚上完初中，书是一定得继续读的，老爸要看病，老妈照顾着老爸已经够劳累了，再说老妈身体本来也不好以前就没出去工作只是在家打理家务，如今这情况只有她来担负起养家的责任。老李何尝不知道李美丽讲得没错，可这实在太委屈女儿了，直恨自己没用，老李媳妇则一直在一旁抽泣恨老天的不公平。木已成舟终于老李两口子还是拿李美丽没法，但李聪明却一直被蒙鼓里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到李聪明，长大后的李聪明除了性格上一直大大咧咧惹人喜爱，实在再找不见幼时聪明伶俐的影子，不止读书比不上姐姐，各科成绩老是在及格线周边徘徊，连其他各种娱乐活动体育活动也不太灵光，不是李聪明懒或者不努力，实在是在学习和适应力方面没什么天赋，老李病前还开玩笑说这姐妹俩长大就互换身体了，李美丽身体里住了李聪明的魂儿，李聪明身体里又跑来了李美丽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（待续）&lt;/p&gt;</content>
   </entry>
   
   <entry>
     <title>遥寄</title>
     <link href="http://beiyuu.com/2012/far-away.html"/>
     <updated>2012-11-28T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://beiyuu.com/2012/far-away</id>
     <content type="html">&lt;p&gt;你缓缓展开面前那一方信笺，欲将近来杂乱的思绪慢慢铺陈。但那一潭情绪混得太浓，怎样也引不出一道沟渠，将它化为笔墨，你就这样楞楞地盯着纸上那寥寥数笔，任思绪在胸口冲撞了百十个来回，终于也只是落下「诸事安康」四字，此刻你大约是真切地感受到了何谓「欲说还休，却道天凉好个秋。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;字句顿下了，画面却在眼前升腾开来。先是形形色色的人们，走马灯似的来来回回，你认出那是小刘，那是王二，他们却不顾你，各自忙活着琐事，你也不去打搅，就这样远远地观望着，观望那些许久不见却再熟悉不过的身影。还是有好几次你本想叫住他们，比如刚才课堂上阿木跟老师火气十足地顶嘴，又比如这时大军正合着三五个别班的打算翻墙去网吧，或者球场上因为言语不合正在跟别人推搡的老陈，眼瞅着快动起拳脚来……最终你还是笑笑走开，你说生活嘛，本该有点小波澜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你还想着寻找更多的身影，人们却一瞬间都散了，似舞台落幕一般。紧跟着一阵颠簸，你从恍惚中清醒过来，四下瞧瞧才发现是身在火车上。你曾说火车像摇篮，小时候睡在摇篮里，听着母亲的摇篮曲，一梦告别了童年，如今睡在火车上，伴着火车的摇篮曲，一梦告别了故乡。以前不喜欢火车，觉得它是一切离愁别绪的始作俑者，你自己也笑了，为这荒唐的逻辑。但此刻你却出奇的喜欢这火车，因为此次的目的地，名为故乡。待到下车，你兴奋得四处张望，彷佛想把周遭的一切都吸入脑海里，细细咀嚼一番。可张望了半天却没找到一处熟悉的事物，建筑是陌生的建筑，路标是陌生的路标，连周围的空气都像是陌生的空气。你失望的沿着街灯往前走，看着往来行人被街灯照射得模糊不清的面庞，你才怀疑起记忆是否在这里出了差错。随便踏上了一辆午夜的末班车，你只想要再重新细细打量一下这个城市，兴许能找回些遗落的记忆。公车驶过一个个熟悉的地名，但那些陌生的华灯反却让你更感寂寥——再多的声色犬马都已与你无关。对于这座城市，或许你也已只是一个过客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欣喜的是下车时，你又遇见了那群人，于是乎一切又都回到了那些在球场上奔跑的春天，回到了那个有海的夏天。告别过的旧时光全都回来了，你们围坐在一起嘻嘻哈哈打打闹闹，竟真将时间定格了下来。可当你仔细端详每个人时，才惊讶于大家的苍老，一个罅隙大家竟都已皱纹满面头发花白，原来定格的只是记忆，而不是时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你终于感到疲惫，抻了个懒腰打算收拾起这些陈旧的心情，却发现面前的信笺已密密麻麻的布满了思绪。可最终你还是没有寄出这厢思念，也有人问起，你都只是笑着喃喃自语：「弃捐勿复道，努力加餐饭。」&lt;/p&gt;</content>
   </entry>
   
   <entry>
     <title>黎明</title>
     <link href="http://beiyuu.com/2012/dawn.html"/>
     <updated>2012-09-16T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://beiyuu.com/2012/dawn</id>
     <content type="html">&lt;p&gt;至今老李想起十年前那场「运动」仍觉心悸，从他口中探出那些尘封的影像着实费了好些功夫。小赵说他可以理解，就像他小时挨多了针头留下心理阴影，以致看到尖物就紧张，可老大偏派他去采稿大头针厂质量造假事件时他的痛苦一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于交通管制，单双限行，路上根本打不到出租，小赵只得一路小跑回编辑室赶工——「下班前还没文章，就把你撕了喂鱼。」这是老大的原话，小赵当然知道自己不会真被撕掉，但想起上次老大平静地砸掉办公室内三分之一摆件的恐怖情形，就背脊发凉。五公里的路程才跑了一半，小赵已接不上气，他突然对老李这人感到恐惧起来，老李说那场「运动」后，自己再也没使用过任何交通工具，哪怕是自行车——不是健身馆里那些原地不动的木讷器械，两三年前的街道上还偶有穿梭灵动的自行车，当然现在已经看不到了。十年来出行都只靠双脚，这样的意志力让小赵胆寒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到办公桌前小赵开始整理思路，老李没说太多，但相比起来也算不错了，亲历当年那些事的人没人愿意再揭开那段封尘的记忆，有人害怕敏感，有人感到羞耻，总之他们大都选择了遗忘。老李是那次「运动」十足的受害者，从那时起就对汽车产生了恐惧，后来愈演愈烈甚至恐惧起一切交通工具来。老李说那时他是被拖出自己汽车的，他们本来打算连人带车一齐掀翻，是「带头大哥」让人把老李拖出来，说让大家都看看这卖国相。小赵暗自觉得讽刺——老李是标准国字脸！意外的是老李还向小赵述说起了悔恨，大约是什么「六九圣战」，什么因果报应云云，再深问时，老李却又不愿再细说了。在老李磕磕绊绊讲述那些故事时明显是带着恐惧的，虽然面无表情，但那背后的无助却让人感受得真真切切。小赵努力去回想十年前的景象，却总觉得脑海中的记忆与老李的故事大相径庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十年前小赵刚好十岁，印象中九月中旬那几天老爸也扛着他出门见证了那次狂热的「运动」。但存在脑海中的画面却并非老李所述的地狱景象，相反却是一片红色的海洋，弥散在空气中的热烈情绪似乎要把一切引燃，直教人兴奋难抑。可细节都已被岁月模糊，唯一清晰的是老爸后来颇为自豪地向他展示的一张照片：一个精干的年轻人趾高气昂地踏在一辆破损的轿车车顶，挥舞着手中的旗帜，血口咆哮着无声的愤慨。老爸曾说那是他最荣耀的一天，彷佛打败了一切与他为敌的事物。但之后，某年的某天之后，那段经历似乎凭空消失，所有人都刻意避开这个话题，老爸也不再提及了那份荣耀。即使在网络上搜索信息，也只有简单的提到那年的九月中旬，各地举行了有秩序的大规模抗议游行，却全没了记忆中灼人的狂热。小赵想要弄清到底发生了什么，无论是那年的「运动」，还是后来的肃清，但总是毫无头绪，直到这次「采访」到了老李。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他相信老李讲述的故事，却排斥故事中阴暗的色彩。摇旗呐喊的人群让他觉得振奋，但瘫痪的街道、掀翻的车辆、破碎的橱窗又似乎就在眼前。小赵突然觉得这刺眼的反差就是他一直想寻找的所谓真相，这就是那个时代的写照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「那是最美好的时代，那是最糟糕的时代；那是智慧的年代，那是愚蠢的年代；那是信仰的时期，那是怀疑的时期；那是光明的季节，那是黑暗的季节；那是希望的春天，那是绝望的冬天；我们应有尽有，我们一无所有；我们奔向天堂，我们直入地狱。」小赵将这段《双城记》的开头作为篇文章的引言。他一五一十地复述了老李的故事，极力去还原那个他重新认识的夏末。在文章的最末，他写下老大曾经对他说过的一句话：「你所能见的只是历史，却无关真相。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交稿时老大沉默了很久，最后却只对小赵说了一句话：「在光明的时代你可以探求真相，在愚昧的时代你只能相信历史，而时代总会改变。」第二天文章刊登了出来，因为这天恰是十年前大型游行的纪念日。可内容却已面目全非，故事回到了有秩序的文明游行，议论充斥着对政府、对人民合理述求自己意愿的赞扬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小赵没有机会苦恼那不是他所知的真相，不是老李讲述的故事。交稿的那天晚上，就有几个陌生人叩开了小赵和老李家的门。&lt;/p&gt;</content>
   </entry>
   
   <entry>
     <title>麓山南路</title>
     <link href="http://beiyuu.com/2012/times-of-lushanroad.html"/>
     <updated>2012-06-24T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://beiyuu.com/2012/times-of-lushanroad</id>
     <content type="html">&lt;p&gt;清晰的记得，当我最后一个离开，最后一次小心翼翼地合上那扇吱呀作响的老旧木门时，心头巨大的失落感。没有了外面傻逼兮兮的喊楼，也没有泪眼婆娑的拥抱，甚至没有一句深情的保重，原以为避开这些矫情的场面，就能避开恼人的离情别绪，却不想逃开了伤感，逃不开失落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特意提早了离开那短暂的「家」，实在很难一个人面对曾显得拥挤但热闹、如今却显得空旷寂寥的房间。也许是最后一次来到楼前的草地上坐下，竟跟自己回忆畅谈起这走过的四年来。谈起四年前的懵懂新奇，四年后的怅然若失，谈起走过的路，错过的人，谈起那些年我们一起上过的中南。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后记忆像幻灯片一样一页一页在眼前切换，都是些司空见惯的平凡场景，平凡到有些我都很难想起在那里有些什么回忆：篮球场上，激情在那里肆意挥洒；七食堂旁，快递总是堆积；中南海边，青涩的恋人们依依流连；三教楼里，备考的学子还在埋头苦写······接着故事也慢慢铺陈开来：某次的烧烤，谁谁跟谁谁终于牵了手，某次的狼人，不靠谱的法官又在梦游，某次的旅行，在哪里又被背景抢了镜头，某次的聚会，谁谁又喝醉了酒；有人在追忆，有人在争吵，有人哭，有人笑，但到最后大家都一齐沉默，各自端起自己的酒杯，一口一口试图吞下烦恼；忽尔盛夏骄阳，整栋楼的电扇都已吹得呼呼作响，可似乎还能嗅到空气里燥热的味道，忽而严冬飘雪，教室都已紧闭门窗，却还能真切感受到寒风呼啸。还有好些的故事，繁多冗杂，一时间全都争抢着要被述说，凌乱的画面和嘈杂的声音搅得本已昏昏然的头脑更不清醒，到最后哪个都没有胜出，记忆旋即腾出一片空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次有意识时，身边已围了一群人，站在一处高高的堤坝上，眼前是一望无垠的碧海，头上是宽广晴朗的蓝天。我看不清他们的面庞，却能清楚地听到他们爽朗的欢笑，瞬间一种温暖的感觉填满了之前心头的失落空虚。此时，不知谁用口琴吹起了那首《送别》，长亭外，古道边。画面就此定格，直到一切渐渐模糊，直到再也意识不到一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后终于在平静中睁开双眼，下铺的兄弟还在游戏中厮杀，手机里又多了条未读短信。回想起这场梦，回想起梦里那些真实的场景、鲜活的人，回想起那些亦真亦假的故事，我真的开始无比留恋起身边的时光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学是一场美梦，如今梦该醒了，一种失落和惶恐的感觉越来越强烈，但自己又无可奈何。只能祈祷，梦醒后的日子，自己还能记得那些年，记得麓山南路的日子。&lt;/p&gt;</content>
   </entry>
   
   <entry>
     <title>苦味</title>
     <link href="http://beiyuu.com/2012/bitter.html"/>
     <updated>2012-02-13T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://beiyuu.com/2012/bitter</id>
     <content type="html">&lt;p&gt;近来一直在服中药，导致食不觉味，饮不觉饴，口中还常余有苦味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;久而久之，非但没习惯这苦味，反倒愈发恶心起来，服药后更是苦味弥散，感觉直冲心肺，要捣毁内脏似的。被逼无奈，想出了个稍能缓解的笨办法：每次服药之后，都猛灌凉水漱口。这样反复洗漱几次，倒也能把口中苦味祛之八九，总算是解了一愁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而口中苦味易除，心头苦味难泯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前些日子听得一则故事，大体如下：「话说韦小宝奉旨助吴三桂铲除敖拜后，留在吴三桂身边负责西南防务。其实韦小宝隐蔽的身份特殊，他既是皇上的亲信，又是广东天地会陈进南的小弟。在韦小宝发现吴三桂想通过叛乱黄袍加身的秘密同时，也被吴三桂发觉了身份。平西王立即准备捉拿韦小宝，韦小宝机灵的逃进洋人的地盘，通过飞鸽传信，远在京城皇宫的皇上得知韦小宝处境危险，立即派出大内高手赶赴西南边陲解救韦小宝。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这段故事源自《鹿鼎记》无疑，可细一回想，似又与《鹿鼎记》有所偏差。若没记错，韦小宝去到吴三桂的身边是为和亲，离开西南之地是因为他和建宁伤了吴应熊闯下大祸，逃进洋人的地盘是为了躲避神龙教的追杀，总之这段故事张冠李戴，很是荒谬，荒谬得苦涩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不禁思索起吴三桂其人来。无论是在历史上，还是小说里，抑或这样的演绎下，只要是在康熙撤藩那段历史中，吴三桂定是一个妄图犯上作乱的野心家、大反派。从历史的角度也许我会同情这样的吴三桂，因为明白所见的历史——那些非黑即白的历史，不过是胜利者粉饰后的工艺品。可若从西南一隅的百姓们的角度，这样的吴三桂丝毫不值得同情，因为他是拿着一方百姓的家园，来为自己的野心博弈，是成是败，最终百姓都得跟着落上一个「叛乱」之名。个人为所谓政治理想施尽权术无可厚非，但若用一城的百姓为个人的政治理想陪葬，其心可诛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事中的吴三桂们，甚至韦小宝们，比起黎民百姓，都是强者。可悲的是，强者之间的矛盾，最终是要通过几方百姓之间的冲突来实现。也许某日，吴三桂们一拍脑门，便要这片地抹去黑色，再一拍脑门，又要这片天染上红色，而本属于那片天地的真正色彩，早被一次又一次的脑门决定后的涂鸦所掩盖。不知何时起，或是历来如此，城市不再是百姓们的城市，百姓都成了棋子，城域也化作了筹码。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事既故事，生活是生活。故事中的荒唐，方可一笑了之，而生活中的苦涩，却不得已需细品，因为没人知道，这苦味，是源自良药，还是来自毒酒。难保酒足饭饱后，自己就莫名成了黄泉路上的冤魂，末了还替吴三桂们摇旗叫好，让自己饱餐了一顿致命的盛宴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读完故事在想，若这样荒唐的事成了真，只希望即使吴三桂无情，当朝者也要有义，更需明白纵然吴三桂枉法可诛，西南之城却是无辜牵连，黎民百姓更是茫然受害。假使永远不会发生这般荒唐之事，那读故事传故事戏谑故事的人又可曾想过三藩之民的感受。正如服下一剂苦药，入口已不堪，入心更煎熬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知何时方能盼来一泉清水，彻底冲刷掉那些心头的苦味。&lt;/p&gt;</content>
   </entry>
   
   <entry>
     <title>轮回</title>
     <link href="http://beiyuu.com/2012/samsara.html"/>
     <updated>2012-02-08T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://beiyuu.com/2012/samsara</id>
     <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;故事似乎都有起点终点，可到底该怎么去分辨？如同该怎么去分辨所谓的生与死。谁说生，不正是死的开始？或者死，不是换作另一种长久的生的存在？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个苦命秀才的故事。这里是故事的开始，也是故事的结束。&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;穷酸秀才已然潦倒至极。甚至或许没几天性命了，但旁人都不关心，也没几个人在意了。大家似乎都已习惯了将他遗忘，也包括秀才自己。&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;秀才的生活还在继续着，他似乎没发现自己现在的生活境况有多么的糟糕，又或者他已经不在乎那些基于生存的表面的东西。他总觉得自己是在追求更高层次的感悟。他几乎不与别人交谈了，总是一个人活在古书里，和先贤们秉烛夜谈说古论今。先贤们倒也不嫌他性格怪异自恃清高，来者不拒，秀才不感觉累，他们就继续奉陪阔论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说秀才已失了对生活的渴望，决然是不会的。他永远保留着心底的热忱，梦想也好憧憬也罢，秀才一直把心底那方寸之地保护得很好。所谓生活的磨难是绝不会沾污那里的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人问过秀才他是否是在坚守什么信念，不然生活的担子早就压得他为五斗米折了腰了。可他没跟别人提及过，旁人也都猜测秀才无非就是死脑筋攀清高。别人要他弯着腰吃饭他愣是得挺直了腰板告诉人家他不吃饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于秀才所坚守的所谓信念，不过是些修身齐家治国之类迂腐不化的东西。当然，谁也不知道确切的答案，也许秀才自己也不明白，几千年来那些文弱书生骨子里的正气到底怎么冒出来的。&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（四）&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;你所正在经历的，乃至你所能想到的，都永远不会是最糟糕的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伴了秀才多年的妻子终于受不了这样清苦的日子和怪脾气的秀才，自行出走了。也没留下一语一信，让秀才都有她是凭空消失的错觉。秀才努力想了想跟妻子最后的一次对话是什么内容，很长时间后他发现这是徒劳，他也不知道为什么根本没法安下心来去想妻子，每每打算回忆旧事，却总被脑海里「无稽之言勿听，弗询之谋勿庸。」「大学之道，在明明德······」之类乱七八糟的声响打断。以至不久后，秀才已不大能记起妻子的容貌了。再后来，甚至开始怀疑是否曾经有这样一个人出现在自己身边过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老天似乎忘了秀才这个人，也可能是也被他那怪异脾性给气蒙了，便遗弃了这块朽木。总之，几乎所有人都看得出来，这样下去秀才的情况必然会愈发糟糕，除了秀才自己。&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（五）&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;似乎久而久之，秀才愈发习惯了这般清苦。自是玩味出许多苦中之乐。不必忧心凡尘俗事，不必烦恼前程仕途，更不必苦心党同伐异，因为他现在只用活在自己的世界里。读读圣贤，翻翻古籍，兴致所至，还可入林下水，戏禽捕鱼，好不逍遥，所谓清平乐，大抵如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隐隐觉得生活就会被这样慢慢的消磨，磨掉秉性，磨得自己面目全非。秀才试过挣扎，他自然不是那样肯轻易安于平庸的人。可总感到有股暗处的力量在与自己作对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他知道那是什么，他把一切归咎为生活的磨砺。经得起考验，才成得了圆满。秀才这样说服自己的时候，多少是带着许多无奈的。&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（六）&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;几月变迁后，秀才竟是到食不果腹的地步了。终究要怪他那怪戾性情，眼中见不得一点淤泥。因此再节衣缩食，也不肯接受各样的接济，他总觉得他们的一餐一粒都来得不足清白，这倒是难为了好些实在想出把力的性情中人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实若说来，秀才是不至于此田地的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长久以来，总有些个或富贵或通达的亲戚故友。且无论是貌合神离、阳奉阴违，哪怕都明知彼此不待见，如若秀才肯放下心里的一些芥蒂，放下那股子自诩的正气，他人碍于脸面，混口饭，倒是不难的。如若再肯低眉顺眼些，前路定不是如此般暗淡。可该怪谁？偏生了这股子傲气劲，自诩清高不甘同流。总是在心里嘀咕着什么要为官治世，要河清海晏，还妄想恩泽四方！殊不思这死榆木性子，却正是他的命门。&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（七）&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;事实总无常，风云不测，祸福难料。这世间实在难有一气呵成之事，顺也好逆也罢，依渠而湍的生活总会遇上大大小小的峰回急转，弄得所有人都手忙脚乱不知所措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某一日，秀才竟然去会了财大气粗、权倾一方的赵老爷。赵老爷无恶不作、无赃不贪，已然到了恶贯满盈的地步。可这赵老爷却有一个长处：慧眼识才。赵老爷不知从哪儿打听到了秀才的消息，断定了那秀才非等闲之辈，甚至向着不明就里的食客们吹嘘秀才是再世子房，王佐之才。还遣了气派十足的队伍去请秀才到府上做客，待以上宾礼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可赵老爷不知，他却正是秀才心中最为鄙夷的那类人之一。秀才穷酸日子熬过，不在乎多那一两顿山珍海味，琼浆玉露。暗自决定要煞赵老爷的威风。到得席上，起初众人还把酒言欢，三巡之后，秀才竟当众唱起诗来，什么不为五斗米折腰，什么不肯屈身事权贵，更甚者叫嚣着说要除了某些个霸权恶狗，就差点名道姓指着赵老爷数罪。赵老爷自是听明白了秀才的言外意，恼羞成怒却又不好发作，终于筵席了了而终不欢而散。秀才倒是酣畅了一把，可这冤仇却是自此结上了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日后，赵老爷想尽办法欺压秀才。谁都知道赵老爷权倾一方，是这儿的土皇上，实际的掌权人，自然谁也不敢得罪，这可苦了秀才。&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（八）&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;但天也偶有掉馅饼的时候，当局之人却会觉得要归功于自己的坚持，终使老天开眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半生坎坷的秀才真算是撞到了福星。前些天有人托来消息，说是秀才那位做县太爷的远房表姐的七舅老爷死了，老人家膝下无子，恐家族难续，临终之前愣是想起了这古怪木讷的穷酸秀才，便将家财官位都一并托付给了他，只望别断了家族的血脉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秀才算是拨云见日了。旁人都觉得，秀才前程似锦，可以平步青云。可秀才还是秀才，他始终没忘了他那自命高洁的志向，他也定觉得只有不畏权贵、一心为民，才对得起这锃亮的乌纱；他相信自己励精图治、公正明断，定能除了一方恶霸，保得四海百姓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可他想的什么，实在没人在乎，哪怕他一心为着的老百姓，也只是觉得理所当然，甚至嫌他冥古不化。&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（九）&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;这是一个秀才的故事，却又不仅是一个秀才的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因着常年的入不敷出，不得敛财之道也不屑此道，秀才终于还是没法了却他心里那「方寸之地」的清高志愿。&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（零）&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;这就是故事的一个端点。或许身在当中的人难以看透。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你是否有想过，或许认为自己初逢时便猜透了命运，可这是非无常的红尘，不定要颠倒着品读，才能察到真实的一面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抑或在品味了颠倒荒谬的人生后，你认为终看透了宿命的真谛？却是否发现，命理尽是轮回，看到正或反，感到善与恶，只是因为你陷在了轮回中的某处，然后毫不自知地顺着它走了下去。&lt;/p&gt;</content>
   </entry>
   
   <entry>
     <title>人造文章</title>
     <link href="http://beiyuu.com/2012/artificial-article.html"/>
     <updated>2012-01-29T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://beiyuu.com/2012/artificial-article</id>
     <content type="html">&lt;p&gt;一向很讨厌语气特别绝对的句式，比如「只有······才······」、「只要······就······」、「没有XXX，就没有XXX······」之流。大概由于从小听到各方圣贤先知们在耳边道尽箴言天机：「要是不好好学习，将来只有去要饭吧啦······」，「只有用功读书，将来才会有出息吧啦吧啦······」，因此对这类肯定的预言一直有着深深的心理阴影，以至如今逐渐发展为对「绝对化句式」的排斥，甚至憎恨。当然，对这类抽象的东西，即使恨到想杀之剐之，也无从下手，因而一旦找到了某个具体的实例，就会如方舟子老师发现韩寒先生文章中一两处谬误一般欣喜若狂，因为终于有了可以发泄的出口，于是也不管是非黑白、逻辑因果、仁义道德······一闭眼一横心，瞬间化身蜜獾，立马扑上去狠狠咬住，且绝不松口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时，不纯洁的我联想到了不纯洁的韩寒先生曾经脱口而出的一句不纯洁的话：「只有卫生巾才是鲜血染红的。」呵，愤怒值仇恨值立马飙升，「只有你妹哟只有！纱布不能被鲜血染红么？！伤兵不能被鲜血染红么？！傻逼不能被我一顿乱棍后被鲜血染红么？！」在愤怒的我正打算愤怒地破口大骂之际，我被恶狠狠地扇了一连串耳光，同时我听到灵魂深处的更加愤怒地咆哮：「叫你丫不懂幽默！叫你丫不懂幽默！叫你丫死脑筋！叫你丫死脑筋！」终于死脑筋死理性被打败，翻然醒悟这是多么和谐有爱、睿智机灵的反讽啊，何苦非要钻那所谓严谨的牛角尖呢！于是我如释重负般舒了口气，但同时发现另一个万分重要的事实不禁另我忧心忡忡：那些顽固不化的自诩「追求科学与真理」的死脑筋怎么办？在他们的字典里怕是没有「幽默」这类词汇，更别说「艺术加工」这类GRE高级词汇了。就像犬类动物，认定了自己拉的大便是世间最美味的冰激凌，你是怎么也拉不回它的。我默默地望着窗外，痛苦地想象着方舟子老师舍命奔向他眼中饕餮大餐的残酷画面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我决定换台，这样的画面实在太惨无人道，明明是衣冠楚楚的著名博士、打假斗士，却就是因为死脑筋地以自己的理科逻辑来分析文艺创作这一回事儿，分析不通还硬要撞出一条血路，只为他以为的真理牌冰激凌，令人哭笑不得。于是我止住了思绪，却还是止不住对方老师的关怀，颤颤地点开了方老师的微博，这更是惊得我虎躯一震。不想方老师已经一丝不苟地把韩寒先生的旧文《求医》拿来认认真真分析了一番，还下了这文章定是出自韩仁均老先生之手的结论。此时我已有点犯懵，这，这怎么能把自己臆想的结论说得这么斩钉截铁，联想到近期特火的「有罪假设」这词，这下算是对这词有深刻的理解了。就说方老师指韩寒一成绩差等生不可能写出全英文的书名，还不可能知道那什么什么夫的小说里面什么什么斯基与什么什么夫的故事。心平气和地说，我还能写下《The Unbearable Lightness of Being》、《Chronicles of Narnia Movie Tie-in Box Set The Voyage of the Dawn Treader》甚至《Cien anos de soledad》这样的西班牙文书名呢，虽然他们中我一本也没看完甚至没看过。也许有些人理解的写文章就是一人一笔一纸关在一黑屋子里一天一夜挤出一百个字，所以他们是无法想象一个青年奋笔急书一篇文章，当中还夹杂着几处秃顶博士们无法理解的词汇甚至语句的。当然，处在青春期的二楞子们总是或多或少会有浮夸爱炫耀的臭毛病的，因此为秀知识、秀眼界爱去查资料翻出一些生辟的东西栽文章里也是很常见的，我也常常为了找一俩生辟又压韵的词汇来装文艺掉书袋而按着拼音翻字典挨个找字。这种文艺的二逼行为，想来纯理科博士们很难理解。回到方老师的文章，细看在文末还发现了这么一句：「只有像韩仁均这样的中年人或者更年长者，才会这么叫。」我顿时脑充血了，愤怒值再次立马飙升，正当我要破口大骂之际，又一个身影闪出，不过这次是拽住方舟子老师死命地抽耳光「叫你丫死脑筋！叫你丫死脑筋！叫你丫老顽固！叫你丫老顽固！叫你丫伪科学！叫你丫伪科学！」凭什么十七八岁的青年不能叫二十二三岁的女孩小姑娘啊！不知道青春期都叛逆爱咋称呼咋称呼啊！不知道二十二三岁无论主观可观来讲都本来就是小姑娘啊！不知道有的老爷爷还叫老奶奶「小丫头」的啊！不知道写文章这事儿本来就是怎么诌着顺心怎么掰啊！归根结底很多叫嚣着「人造韩寒」的科学教徒们，不相信的是一个十六七岁的少年，会有这样成熟的思考能力。想来他们若是在我们这样的应试教育环境下成长起来，多半是保送清华北大的高质量优等生，因为他们完全信任现今的教育制度，他们相信背离这种制度的人所取得的成功，都是偷来抢来，必然有不可告人的下三滥计谋。至于天才？那如同物理里的「夸克」，只是旧时代荒谬的想像。你说王勃？呵，要是他能死而复生，也有会一群秃顶科学家们抛下正在研究的奇异课题而转投搜寻资料，以证明那《滕王阁序》一定是王勃他爹提前帮他写好再叫他去现场默写出来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罢了，人各有志人各有智，用最近同样很火的「阴谋论」来讲，谁说指认你有罪的人就真的关心你是否有罪呢？这个浮躁的社会需要真理，但身在这个浮躁环境下肤浅的人，需要的只是偶尔刺激神经的兴奋剂。无论你人造也好，克隆也行，变异也罢，只要没拉上自己陪在中间一同哗众取宠，就只会兴致盎然的嗑瓜子作看客，至于表演者们的目的，乃至他们的死活，那只是另一个次元的存在。&lt;/p&gt;</content>
   </entry>
   
   <entry>
     <title>与君别</title>
     <link href="http://beiyuu.com/2011/when-you-are-gone.html"/>
     <updated>2011-11-12T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://beiyuu.com/2011/when-you-are-gone</id>
     <content type="html">&lt;p&gt;I always needed time on my own.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忆往日，歆羡闲云，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I never thought I&amp;#8217;d need you there when I cry.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美景佳期竟不识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And the days feel like years when I&amp;#8217;m alone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;叹如今，花落数年，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And the bed where you lie is made up on your side.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山犹有木木无枝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you walk away,I count the steps that you take.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已别沧海，山云纵相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Do you see how much I need you right now?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遥寄锦书，安知雁回时？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you&amp;#8217;re gone,the pieces of my heart are missing you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与君别，寤寐尽相思；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you&amp;#8217;re gone,the face I came to know is missing too.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与君别，但念君容饰；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you&amp;#8217;re gone,the words I need to hear to always get me through the day and make it OK.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与君别，曼语萦耳伴终日，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I miss you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;却无言，唯相思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I&amp;#8217;ve never felt this way before.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不曾记，此间仓皇，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Everything that I do reminds me of you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沅芷澧兰曾相识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And the clothes you left,they lie on the floor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;犹可见，玉簪青衫，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And they smell just like you,I love the things that you do.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彤管炜美缘君施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you walk away,I count the steps that you take.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已别沧海，山云纵相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Do you see how much I need you right now?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遥寄锦书，安知雁回时？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you&amp;#8217;re gone,the pieces of my heart are missing you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与君别，寤寐尽相思；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you&amp;#8217;re gone,the face I came to know is missing too.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与君别，但念君容饰；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you&amp;#8217;re gone,the words I need to hear to always get me through the day and make it OK.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与君别，曼语萦耳伴终日，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I miss you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;却无言，唯相思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We were made for each other,out here forever.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我本与君知，长命无绝衰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I know we were,yeah!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是然，定然！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All I ever wanted was for you to know,everything I do, I&amp;#8217;d give my heart and soul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我欲与君知，诸事已尽心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I can hardly breathe I need to feel you here with me, yeah!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仍悲，仍哀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you&amp;#8217;re gone,the pieces of my heart are missing you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与君别，寤寐尽相思；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you&amp;#8217;re gone,the face I came to know is missing too.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与君别，但念君容饰；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you&amp;#8217;re gone,the words I need to hear to always get me through the day and make it OK.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与君别，曼语萦耳伴终日，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I miss you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;却无言，唯相思。&lt;/p&gt;</content>
   </entry>
   
 
</feed>
